Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для экономии :

1) времени
2) строк кода

Так как код записывается в меньше строк - это повышает удобность его чтения.